\section{layer}
\subsection{tf.layers.average\_pooling1d}
\begin{lstlisting}{language={ANSI}C}
average_pooling1d(
    inputs,
    pool_size,
    strides,
    padding='valid',
    data_format='channels_last',
    name=None
)
\end{lstlisting}
参数:
\begin{itemize}
	\item 池化的Tensor，rank必须是3。
	\item pool\_size:一个正数或者是一个整数列表或元组，代表池化窗口大小。
	\item striders:一个整数，指定池化操作的步数。
	\item padding:一个字符串，padding的方法，可以是'valid'或者是'same'。
	\item data\_format:一个字符串channels\_last(默认)或者channels\_first,输入维度的顺序，channels\_last输入形状为(batch,length,channels)，channels\_first形状为(batch,channels,length)
	\item name:字符串，layer名字。
	\item 返回值:输出tensor，rank为3。
\end{itemize}
\subsection{tf.layers.average\_pooling2d}
\begin{lstlisting}{language={ANSI}C}
average_pooling2d(
    inputs,
    pool_size,
    strides,
    padding='valid',
    data_format='channels_last',
    name=None
)
\end{lstlisting}
二维输入数据的平均池化

参数:
\begin{itemize}
	\item inputs:池化的Tensor，rank必须为4
	\item pool\_size:两个元素的正数或者元组。指定池化窗口的大小。可以是单个整数表示，指定所有的空间维度为相同的值。
	\item padding:一个字符串，padding的方法，可以是'valid'或者是'same'
	\item data\_format:一个字符串channels\_last(默认)或者channels\_first,输入维度的顺序，channels\_last输入形状为(batch,height,width,channels)，channels\_first形状为(batch,channels,height,width)
	\item name:字符串，layer名字。
	\item 返回值:输出tensor。
\end{itemize}
\subsection{tf.layers.average\_pooling3d}
三维输入的平均池化
参数:
\begin{itemize}
	\item inputs:池化的Tensor，rank必须为5
	\item pool\_size:正数或者元组。列表（3个元素）指定池化窗口的大小。可以三个元素的整数，列表或者元组，指定所有的空间维度为相同的值。
	\item padding:一个字符串，padding的方法，可以是'valid'或者是'same'
	\item data\_format:一个字符串channels\_last(默认)或者channels\_first,输入维度的顺序，channels\_last输入形状为(batch,depth,height,width,channels)，channels\_first形状为(batch,depth,channels,height,width)
	\item name:字符串，layer名字。
	\item 返回值:输出tensor。
\end{itemize}
\subsection{tf.layers.batch_normalization}
\begin{lstlisting}{language={ANSI}C}
batch_normalization(
    inputs,
    axis=-1,
    momentum=0.99,
    epsilon=0.001,
    center=True,
    scale=True,
    beta_initializer=tf.zeros_initializer(),
    gamma_initializer=tf.ones_initializer(),
    moving_mean_initializer=tf.zeros_initializer(),
    moving_variance_initializer=tf.ones_initializer(),
    beta_regularizer=None,
    gamma_regularizer=None,
    training=False,
    trainable=True,
    name=None,
    reuse=None,
    renorm=False,
    renorm_clipping=None,
    renorm_momentum=0.99,
    fused=False
)
\end{lstlisting}
batch normalization layer的函数接口。
